---
title: "#161 Linux Connexion con Baltasar Ortega"
date: 2022-07-27
author: Juan Febles
categories: [podcastlinux]
img: PL/PL161.png
podcast:
  audio: https://op3.dev/e,pg=bd8f7280-b35a-5bfd-bbde-829cf1b12682/archive.org/download/podcast_linux/PL161
  image: https://podcastlinux.gitlab.io/images/PL/PL161.png
  olength : 36130915
  mlength : 37595236
  iduration : "01:01:21"
tags: [podcastlinux]
comments: true
aliases:
  - /PL161
---
<audio controls>
  <source src="https://archive.org/download/podcast_linux/PL161.ogg" type="audio/ogg">
  <source src="https://archive.org/download/podcast_linux/PL161.mp3" type="audio/mpeg">
</audio>

¡¡¡Muy buenas amante del Software Libre!!!   
Bienvenido a otra entrega, la número 161, de Podcast Linux. Un saludo muy fuerte de quien te habla, Juan Febles. Hoy estamos con Baltasar Ortega, Licenciado en físicas. Enamorado de su familia y del Software Libre. Profesor de ciencias en Secundaria que le encanta combinar las herramientas informáticas con la educación. Profesor-tutor de la UNED y Profesor de Magistero en la UNIR.  Fundador y editor de KDE Blog. Miembro de KDE España, siendo actualmente su secretario, y de GNU/Linux València, aunque con poca actividad. Podcaster ocasional y que le encantaría dedicar mucho más tiempo a difundir el Software Libre.

Recordar a los oyentes que estamos en una sala [Jitsi](https://meet.jit.si/) para esta charla, un servicio libre para videoconferencias, y que este podcast se aloja su web en [Gitlab](https://gitlab.com/), un servicio libre de repositorios git y su contenido en [Archive.org](https://archive.org/), la biblioteca digital libre con licencias Creative Commons.


**Enlaces:**  

+ KDE Blog: <https://www.kdeblog.com>
+ KDE Espña: <https://www.kde-espana.org>
+ Twitter: <https://twitter.com/baltolkien>
+ Akademy: <https://akademy.kde.org/2022>
+ KDE Slimbook: <https://slimbook.es/pedidos/slimbook-kde>
+ Steam Deck: <https://www.steamdeck.com/es>
+ PLasma Mobile: <https://plasma-mobile.org>
+ PinePhone KDE Edition: <https://kde.org/announcements/plasma-mobile/pinephone-plasma-mobile-edition> y <https://www.pine64.org/pinephonepro>
+ Plasma Bigscreen: <https://plasma-bigscreen.org/es>


**La imagen utilizada en la portada**, la fotografía de Baltasar Ortega, es propiedad de él mismo y ha sido cedida para la carátula de este episodio.  

Toda la **música utilizada en este episodio** se distribuye bajo la licencia **Creative Commons**:

Podcast Linux - Wake Up: <https://archive.org/details/PodcastLinux-wakeup>  
Roa Music - Journey: <https://www.free-stock-music.com/roa-music-journey.html>  

Recuerda que puedes **contactar** conmigo de las siguientes formas:  

Twitter: <https://twitter.com/podcastlinux>  
Mastodon: <https://mastodon.social/@podcastlinux>  
Correo: <podcastlinux@disroot.org>  
Web: <https://podcastlinux.com>  
Telegram: <https://t.me/podcastlinux>  
Telegram Juan Febles: <https://t.me/juanfebles>  
Youtube: <https://www.youtube.com/PodcastLinux>  
FediverseTV: <https://fediverse.tv/a/podcastlinux>  
Feed Podcast Linux: <https://podcastlinux.com/feed>  
Feed Linux Express (Audios Telegram): <https://podcastlinux.com/Linux-Express/feed>  


Somos un millar los que estamos en el canal de [Telegram](https://t.me/podcastlinux) donde podrás enterarte al momento qué estoy haciendo y qué planifico para los siguientes programas. Únete en [t.me/podcastlinux](https://t.me/podcastlinux)  
También tenemos un grupo para solventar problemas de instalación en GNU/Linux: [t.me/pasategnulinux](https://t.me/pasategnulinux)  

Pásate si quieres también por el canal de [Youtube](https://www.youtube.com/podcastlinux) para visualizar mis vídeos.  
Me encantan los comentarios que me dejas en los episodios. Te invito a que compartas tus experiencias y opiniones allí. Respondo a todas ellas.

No te olvides suscribirte en [Ivoox](https://www.ivoox.com/podcast-podcast-linux_sq_f1297890_1.html), [Itunes](https://itunes.apple.com/es/podcast/podcast-linux/id1130775643?mt=2), [Google Podcast](https://podcasts.google.com/?feed=aHR0cHM6Ly9wb2RjYXN0bGludXguY29tL2ZlZWQ&ep=14) y [Spotify](https://open.spotify.com/show/2OBMJtMRmGGc6yVnZNuTX6) para no perderte ninguno de mis episodios.  

Este podcast está producido por Juan Febles y tiene licencia [Creative Commons Reconocimiento-CompartirIgual 4.0 Internacional](https://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.es_ES).  

<img src="https://podcastlinux.gitlab.io/images/CC/88x31.png" alt="CC" title="CC SA-BY" width="88" height="31" />
